{
  "questions": [
    { "question": "Գալուստ Գյուլբենկյանը ծնվել է՝", "answer": "Կոստանդնուպոլսում" },
    { "question": "Գյուլբենկյանների ընտանիքը ծագել է հայկական՝", "answer": "Ռշտունիների տոհմից" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը դեռ երիտասարդ տարիքից հետաքրքրված էր՝", "answer": "Ֆիզիկայով և ճարտարագիտությամբ" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը Լոնդոնի թագավորական քոլեջն ավարտել է՝ որպես՝", "answer": "Ճարտարագետ և կիրառական գիտությունների մասնագետ" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը Լոնդոնում ամուսնացել է՝", "answer": "Նվարդ Եսայանի հետ" },
    { "question": "Գալուստի հայրը՝ Սարգիս Գյուլբենկյանը, մասնակից էր՝", "answer": "Նավթարդյունաբերությանը" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը մանկությունը անցկացրել է՝", "answer": "Կոստանդնուպոլսի Սկյուտարում" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը կրթությունը շարունակել է՝", "answer": "Սեն Ժոզեֆ դպրոցում" },
    { "question": "15 տարեկանում Գյուլբենկյանը մեկնում է՝", "answer": "Մարսել" },
    { "question": "Գյուլբենկյանի առաջին մասնագիտական հետաքրքրությունը լուսաբանված է՝", "answer": "«Նավթը էներգիայի աղբյուր» ուսումնասիրությունում" },
    { "question": "Գյուլբենկյանի որդիներից մեկն է՝", "answer": "Նուբար Սարգիս" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը Լոնդոնում հիմնում է սեփական գրասենյակը՝ որպես՝", "answer": "Թուրքիայի և Պարսկաստանի դեսպանատների նավթի գծով տնտեսական խորհրդական" },
    { "question": "«Turkish Petroleum Companswerny»-ի բաժնետոմսերից 15%-ը պատկանում էր՝", "answer": "Գալուստ Գյուլբենկյանին" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը հայտնի է՝ որպես՝", "answer": "«Պարոն 5%»" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը Պարսկաստանում մասնակցել է՝", "answer": "British Petroleum-ի հիմնադրում" },
    { "question": "Սան-Ռեմոյի խորհրդակցության ընթացքում Գյուլբենկյանը՝", "answer": "Կարմիր մատիտով գծում է պետությունների տիրույթը" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը տիրապետում էր լեզուներից՝", "answer": "Թուրքերեն, հայերեն, պարսկերեն, ֆրանսերեն և անգլերեն" },
    { "question": "Գյուլբենկյանը Նորմանդիայում գնել է՝", "answer": "Ճեմայգի, որտեղ պահում էր կենդանիներ և թռչուններ" },
    { "question": "Գյուլբենկյանի հավաքածուն ներառում է՝", "answer": "6440 բնօրինակ դրամ" },
    { "question": "Գյուլբենկյան հիմնադրամի հայկական բաժանմունքը ծրագրեր է իրականացրել՝", "answer": "Սիրիա, Լիբանան, Իրանի, Հորդանան, Իրաք, Ֆրանսիա, Բրազիլիա" }
  ]
}

